泛民要眾籌律師費問外聘律師意見

民主派再尋大律師意見 需眾籌應付部分開支

民主派會議召集人陳淑莊表示，會盡量在星期五前，尋找另外兩位資深大律師，就內務委員會的事務提出意見，讓外界多一個參考。她估計律師費大約35萬元，22位民主派議員會支付約11萬元，其餘20多萬開支希望透過眾籌應付。她提到會安排類似就反蒙面法事件的平台發起眾籌，若有餘額會平均交予守護公義基金及612人道支援基金。她又表示，不能預測資深大律師的意見，不知道會否與立法會主席梁君彥尋求的意見不同或是更「離地」，指現時仍未與民主派其他議員商討行動。

2020-05-05 12:37:04

個人覺得離哂譜
35 萬，22個議員
每人2萬都過哂啦！
咁多手足家長比左咁多錢出黎
你地班貴貴既議員少少錢都唔攞出黎？

如果真係冇錢，搵埋區議員
立法會議員每個比8000
區議員比一半 4000
（唔想計，應該夠）
唔夠再搵人貼都得啦

要趕時間架！又話制度內抗爭？

（我應該會比人話分化L）

見到單新聞真係著左

Agree

推到泛民回應你估得唔得

捐比黃色蒲公英基金，立場，獨媒 同 Hong kong free press 好過

眾志，HKIAD, 燕子生命同如水救援都有得諗

不要分化，我地要齊心一齊捐
寧願最後徒勞無功也不選擇無動於衷

公民黨呢？

支持

捐比黃色蒲公英基金，立場，獨媒 同 Hong kong free press 都得

眾志，HKIAD, 燕子生命同如水救援都有得諗

拉

入錢入錢入錢

問612攞啦

我需要你哋嘅錢

如果到時個意見係幫建制咁點算

612囉

議會戰線係唯一一個有資源自行生產既戰線
仲諗要眾籌真係做乜

又唔係真係好多，確實不如佢地出曬唔洗比平台收。

保皇黨可以話公民黨偏頗

如果係有關內會事務
眾籌無問題
除非有人想國歌法通過

平台費都2.4萬
泛民連1人唔使2萬都唔肯出

錢解決到問題，就唔係一個問題。

呢鑊點都要課金，否則就前功盡棄。

我怕籌得黎
內會都過左國歌法上大會
依家政府都唔駛跟規矩

612講明幫手足架
如果個個基金都可以亂拎錢去做其他野，就好似比人呃左錢去做其他目的嘅野，對捐錢去基金嘅人唔公平

起咗底 樓主熱狗黎
拉 block

［有Link ]民主派眾籌索取有關內會事宜獨立法律意見

已經20%啦

應該今日內搞掂

泛民上次蒙面法自己集資左 150 萬你又唔講？

點解唔搵資深大狀第一嘅Martin

笑死 議員咁多律師都搞唔掂
黃絲真心鍾意送錢比大律師
打官司又送錢
法律意見又送錢
咩都要眾籌
最後得個吉
手足又坐監
律師就笑著咁收錢

弱智 梁君彥出去搵大律師個時你估佢會唔會擔心個意見係乜

100萬人捐幾毫子就得，每人分擔一下就OK

她又表示，不能預測資深大律師的意見，不知道會否與立法會主席梁君彥尋求的意見不同或是更「離地」

你班律師會冇錢?
我反熱狗都唔係好想撐你班人

把口實係咁講

夾埋俾意見係犯法

但你可以控制到你搵邊個大狀

如果泛民搵潘熙、陳文敏
你驚佢地會幫政府咩

屌那星 d人當612提款機咁 佢檔野仲做得著冇好似星火咁就係因為佢公開透明，同埋聲明左係幫被捕人仕 用黎打其他官司，賠償，什至養手足都係比位銀行同狗block你acc

一百蚊同國歌法你要邊樣
當然捐多啲更好

每月九萬八 但每人五千

當初又話贏區會要資源，結果贏完又係問人R?

搵martin 同余若薇求其講兩句都要35萬

要買音響，不了

律師真係好搵

老實講如果係講緊要打官司、有個曠日持久嘅過程，我都會理解律師同埋背後嘅法律團隊要花時間工作要收錢。

但係公民黨咁多律師，依家只係叫你俾個法律意見，你都要收市民幾十萬？

你要對抗余若海、搵個熟悉議會運作而又資深嘅大律師，點解唔搵余若薇呀？佢係公民黨黨員，仲要係余若海家姐，叫佢拍硬檔俾個意見就得啦，又唔係叫佢上場打官司，使唔使廿鳩幾萬？

其實真係要快⋯⋯如有只係幾十萬，希望議員自己夾多啲啦，眾籌費時失事，而且而家經濟轉差，好多人嘅財力冇一年前咁好啦

你公民黨民主黨咁撚多個律師，佢哋嘅意見就唔係意見，一定要使錢請其他律師畀“意見”先得？？？

搵佢冇公信力。。。扮明自己人

不分化 不割席 快入錢

咁市民都覺得政府代表律師余若海係冇公信力㗎啦，係爭在要佢個大律師牌頭俾法律意見等大家跟住好做嘢咁解咋嘛

agger

咪就係

咁你可以明政府點解唔問 梁美芬 同 何君堯😝

入錢 入錢 入錢

民主黨自己都有律師啦

我夾一百
邊度捐？

熱狗同毓民日日嗌課金課金課金冇人理
泛民話要眾籌就有成堆核數師出黎

連登仔眼中
議員係有收入喺冇開支
憎人富貴厭人貧
抗爭係要苦行

連登仔邏輯
毓民成日嗌課金
做咩做手術要住養和呀 公立咪得囉
對唔對得住手足呀

on99

李柱銘直情係律師名冊排第一

議員真係好愛惜自己的荷包

捍衛議會程序 守護內會規則
眾籌連結：

唔係連登仔，只係熱普城班垃圾啫。

捐咗先, 10蚊都照捐, 依家唔係批鬥嘅時候

不分化 不捉鬼

每人萬五蚊都要眾籌

唔係資深大律師

搵返余若海做一次？

點解要課金俾熱狗？
俾蝗上旅遊抗共？

give link ar

梁君彥有建制財力搵咗海外律師，否定左立會內部法律意見，依家泛民要搵番有權威嘅獨立法律意見，對撼梁君彥嘅法律諮詢

屌你唔get我講咩
熱狗嗌課金就俾某啲人當理所當然
泛民唔夠錢就俾樓豬第一時間彈出黎吠
你估泛民真係好大條水喉？

你鐘意啦
不過你 d 起底都相當仔細，咁都屈到

捐唔係問題
但係你地議員搵成八萬幾蚊
每人二萬都比唔起？

咁我都係表達意見姐
佢可以照籌
反正金錢就係選票
咁多人 buy 咪得囉

反正 d 糧出左係議員身上，佢地都有佢地用既自由

Exactly

點解唔搵李柱銘義務相助下

最後都係建制多票通過

唔駛怕 一個下午就會到數

要獨立意見唔搵得自已友掛

咁睇啦，與其話佢哋唔想磅水，不如話眾籌只係一個象徵式嘅動作。
可能佢哋想做到個畫面係一開始眾籌就好快達標/超額完成，證明有足夠民意支持佢哋繼續癱瘓內會

泛粉係時候入錢喇

講真未來嘅法律訴訟只會有增無減
我明白大家覺得佢哋議員嘅責任就係要應對呢一類嘅法律問題，但長遠來講佢哋都係唔會夠錢俾，今次唔捐下次都可能冇錢。仲未計今次只係初步徵詢法律意見，如果未來真係上庭打，根本唔會夠錢俾。
所以我覺得由議員同市民攤分嘅做法係合理，之前JR一地兩檢都好似冇眾籌

咁通常籌完 d 錢幾時攞到？
（真心求教）

不如睇吓over my dead body個post下面既comment

民主自由革命講乜都得，但一講錢就即刻變晒臉

成日話黃營二三百萬人，每人每月比幾蚊幾十蚊已經做到好多野，

但真係到自己要比就多多聲氣，永遠係到搵無數藉口理由質疑、諸多要求，要人地比埋盤數、無數辯解，但最係都係唔會出個一百幾十

呢次要人地比兩萬，下次又比兩萬，再下次又點？
但總之佢地次次比晒，一定好過3000幾人每次比100

其實場抗爭入面好多事都要用錢
如果每一次都只係識用呢個邏輯
咁所有官司都唔洗眾籌，無錢就叫佢地申請法援
你就返入房打飛機救手足

35萬要籌，一日都夠
之前又唔係無試過

佢地以為一個月搵八萬係好多，兩萬濕濕碎
叫班搵兩萬嘅捐五千出黎試下

一句弱智就解答咗問題？

智者嘅世界真簡單

係囉，仲要養助理s，無保皇咁疊水都無辦法

咁音響點計

咁又無理由要22個人，出哂所有香港人要共同對抗的責任。

咁又有咩問題?
佢地有份出錢出力，就要出哂?
其他同路人一樣要付出

大佬，人地有糧出就要出哂所有錢抗爭?
香港人抗爭，個個都有責任，點解要佢地22個出哂?
我地一人夾10蚊，點都好過要人一次過出哂啦

抗爭責任每個人都有份

有咩問題都問得出？ 明明22條友每個月十萬人工 夠比呢條數有突 都仲要搞眾籌？ 有能力嘅唔出盡 反而仲要人幫
仲要講到咁急 要5月8前達標 咁就拿拿林自己比左佢啦 仲要等人捐？

選你入去就係要對抗架啦 咁都講得出 唔係選你嚟把撚

有邊個議員係資深大律師?

錢事小, 睇民意事大
20萬, 如果有20萬人支持
都係每人夾1元
大佬, 大遊行有成200萬人出黎遊行
20萬都籌唔到, 真係唔好講抗爭

差一萬達標

人地人工可能有捐／搞其他野呢？
區議員好多都要用人工買物資

明明22條友可以出哂，咁就要出哂?
香港人一定要坐享其成，要人地幫自己?
連少少責任都唔應該自己出一分力